<resources>
    <string name="app_name">Greenish</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_calender">Calendar</string>
    <string name="title_diary">Diary</string>
    <string name="title_search">Search</string>
    <string name="title_extra">Extra</string>

    <!-- 가이드북 -->
    <string name="guide1_title">초보 식집사 가이드</string>
    <string name="guide1_description">&#160;먼저, 어떤 식물을 키울지를 결정해야 합니다. 초보자에게는 강인하고 쉽게 키울 수 있는 식물들을 추천합니다. 예를 들어 선인장이나 다육 식물, 테이블 야자, 로즈마리, 보스턴 고사리 등이 적합합니다. 애정과 관심을 위해 식물 이름표를 만드는 것도 좋으며, 반려동물이 있다면 서로에게 해가 없는 식물인지 확인할 필요가 있습니다.\n&#160;식물을 키울 때 가장 중요한 것은 물과 태양빛입니다. 식물은 물을 흡수하여 광합성을 통해 영양분을 만들어냅니다. 그러므로 식물마다 적절한 물주기가 필요합니다. 너무 많이 주거나 적게 주는 것은 식물에 해를 줄 수 있으니 주의해야 합니다.(과습이나 건조) 또한, 식물은 태양빛을 필요로 합니다. 식물을 키우는 장소는 태양빛이 잘 드는 곳을 선택하는 것이 좋습니다.\n&#160;또한, 식물이 성장하기 위해서는 영양분이 필요하므로 적정한 비료를 사용해야 합니다. 그 외에도 토양 교체, 병충해 관리, 온도 조절 등에도 신경을 써야합니다. 특히, 식물이 병에 걸리거나 해충에 감염되었을 때 적절한 처치가 필요합니다. 이를 위해 식물의 상태를 지속적으로 관찰하고 주기적으로 관리해야 합니다.</string>
    <string name="guide2_title">다육 식물 가이드</string>
    <string name="guide2_description">1. 다육식물의 특징 : 다육식물은 물을 저장할 수 있는 두꺼운 줄기나 잎을 가진 식물입니다. 이들은 일반적으로 건조한 환경에서 자생하므로 물을 자주 주지 않아도 됩니다. 이러한 특성 덕분에 다육식물은 물빠짐이 좋은 흙에서 잘 자라며, 햇빛을 많이 받는 곳에서 성장합니다.
        \n\n2. 적절한 흙 선택하기 : 다육식물에게 가장 중요한 것은 배수가 잘되는 흙입니다. 일반 화분 흙에 모래나 펄라이트를 섞어 사용하면 좋습니다. 상점에서 판매하는 다육식물 전용 흙을 사용하는 것도 좋은 방법입니다. 흙의 수분이 오래 머물지 않도록 해주세요.
\n\n3. 물 주는 방법 : 다육식물은 과습에 매우 민감합니다. 일반적으로 흙의 표면이 완전히 마른 후에 물을 주는 것이 좋습니다. 여름철에는 1~2주에 한 번, 겨울철에는 3~4주에 한 번 정도가 적당합니다. 물을 줄 때는 흙이 충분히 흡수할 수 있도록 흙 속으로 깊게 주는 것이 중요합니다. 하지만 과습이 되면 안되므로, 흙이 마른지는 꼭 확인해주세요
\n\n4. 햇빛과 위치 : 다육식물은 햇빛을 많이 필요로 하는 식물입니다. 밝은 장소에 두는 것이 좋지만, 직사광선이 너무 강하면 잎이 탈 수 있습니다. 오전 햇빛을 받는 위치에 두고, 오후에는 차양을 해주는 것이 이상적입니다. 햇빛 받는 시간에 따라 양지, 반양지, 반그늘, 음지로 분류됩니다.
\n\n5. 병해충 관리 : 다육식물은 비교적 병해충에 강하지만, 가끔씩 진딧물이나 화이트 플라이 같은 해충이 발생할 수 있습니다. 이런 경우, 면봉에 물이나 알콜을 묻혀 직접 제거하거나, 자연 친화적인 살충제를 사용할 수 있습니다.
\n\n6. 번식하기 : 다육식물은 번식하기 쉽습니다. 잎꽂이와 줄기꽂이로 번식할 수 있으며, 건강한 잎이나 줄기를 잘라서 흙 위에 놓아두면 새로운 뿌리가 나옵니다. 이 과정에서 흙의 수분을 너무 많이 주지 않도록 주의해야 합니다.</string>
    <string name="guide3_title">분갈이 가이드</string>
    <string name="guide3_description">&#160;분갈이 때문에 식물이 죽기도 해서 많이들 걱정이 되실텐데요, 분갈이는 봄과 가을이 적기입니다. 온도와 습도 관리가 수월해 식물에게 스트레스가 덜하기 때문입니다. 또한 분갈이가 필요할 때는 화분이 작을 때, 배수가 안될 때, 물이 너무 빨리 마를 때, 해충이 생겼을 때가 있습니다.
\n\n&#160;분갈이의 방법으로는 식물이 다치지 않도록 식물을 분리하고 뿌리를 정리해주시고, 배수층을 만들어주신 후 화분의 반만 흙을 채워주세요. 그리고 식물을 심은 뒤 가볍게 눌러 정리해주세요. 이때 너무 세게 눌러 흙이 단단해지면 물이 빠져나갈 공간이 없어지니 주의해주세요. 또한 분갈이 후에는 식물이 스트레스 받지 않도록 꼭 주의를 기울여 관리해주세요.</string>
    <string name="guide4_title">여름철 가이드</string>
    <string name="guide4_description">1. 더운 낮에 물을 주면 흙 온도가 올라 식물이 상할 수\n&#160;있습니다. 아침이나 저녁에 물을 주시는 것이 좋습니다.
\n\n2. 여름철에는 진딧물, 응애벌레 등 병충해가 많이 발생해\n&#160;벌레 기피제로 관리해주세요.
\n\n3. 여름철 뜨거운 햇빛은 여린 잎에 상처를 입히기도\n&#160;합니다. 점차적으로 볕에 노출되도록 화분의 위치를\n&#160;조금씩 바꿔주세요.
\n\n4. 정체된 공기는 식물을 지치게 합니다. 서큘레이터 등을\n&#160;통해 통풍에 신경써주세요.</string>
    <string name="guide5_title">장마철 가이드</string>
    <string name="guide5_description">&#160;습도가 높은 장마철, 과습이 발생하면 뿌리부터 썩어갑니다. 배수 잘되는 흙과 관수 주기를 다시 한번 체크해주세요. 물을 줄때 흙을 만져보시고 흠뻑이 아닌 조금씩 주는 식으로 조절이 가능합니다.\n&#160;화분을 바닥에 두면 습기나 고인물로 뿌리가 부패할 수 있으니 화분 아래 벽돌, 팔레트 등을 놓아 바닥이 맞닿는 공간을 띄워 통풍을 유의해주세요.\n&#160;그리고 빗물에는 식물이 좋아하는 영양성분이 들어있으니 빗물을 받아서 물을 주는 것도 방법이 될 수 있습니다.\n&#160;또한 장마엔 광량이 부족하여 잎이 누렇게 변할 수 있으니 햇빛이 많이 필요한 식물이라면, 식물 LED조명으로 부족한 빛을 보충해주세요. 특히 지중해가 원산지인 식물은 장마에 취약하니 특별관리가 필요합니다.</string>
    <string name="guide6_title">겨울철 가이드</string>
    <string name="guide6_description">1. 찬물보다 미지근한 미온수를 관수해주세요. 화분받침에\n&#160;고인 물은 시간이 지나면 차갑게 변하니 자주 갈아주세요.
\n\n2. 겨울철에는 일조량이 줄어 햇빛이 소중하기 때문에\n&#160;잎표면에 있는 먼지를 젖은 천으로 부드럽게 닦아서 제거\n&#160;해주세요.
\n\n3. 찬바람이 직접 닿지 않도록 햇볕이 잘들고 외풍이 불지\n&#160;않는 곳으로 화분을 옮겨주시고, 추위에 약한 식물은 아예\n&#160;실내로 옮겨주세요.
\n\n4. 겨울철 실내 습도는 20~30%이하로 건조하기 때문에\n&#160;식물의 잎을 상하게 합니다. 가습기를 틀어놓거나 빈 그릇\n&#160;에 물을 담아 습도를 높여주세요.</string>
</resources>

